[
    {
        "questionStem": "1983年中央“一号文件”颁布,指出____是在党的领导下中国农民的伟大创造,是马克思主义农业合作化理论在中国实践中的新发展。",
        "option": "",
        "answer": "联产承包制",
        "id": "1798736712902377473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色的政治文明就是____、人民当家作主和依法治国的统一。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1798736712982069250",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年3月，中央制定了用三年时间对整个国民经济实行“调整、____、整顿、提高”的方针。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1798736712898183170",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻“三个代表”重要思想，关键在坚持____。",
        "option": "",
        "answer": "与时俱进",
        "id": "1798736712944320514",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代我国城市改革的重点是____。",
        "option": "",
        "answer": "国有企业改革",
        "id": "1798736712914960384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要毫不动摇地巩固和发展____，毫不动摇地鼓励、支持、引导非公有制经济发展。",
        "option": "",
        "answer": "公有制经济",
        "id": "1798736712961097728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义是____。",
        "option": "",
        "answer": "坚持和发展中国特色社会主义",
        "id": "1798736712990457856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "立足____，贯彻新发展理念附件一国家附件一国的国力，要致力构建以国内大循环为主，国内国际双循环相互促进的新发展格局。",
        "option": "",
        "answer": "新发展阶段",
        "id": "1798736713061761024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念，增强____的意识。",
        "option": "",
        "answer": "绿水青山就是金山银山",
        "id": "1798736713036595200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年5月11日,《光明日报》发表本报特约评论员文章《____》,引发真理标准问题的大讨论,成为解放思想的先声。",
        "option": "",
        "answer": "实践是检验真理的唯一标准",
        "id": "1798736712885600256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1983年10月，中共中央、国务院正式决定，改变农村政社合一的体制，废除____，建立乡（镇）政府作为农村基层政权。",
        "option": "",
        "answer": "人民公社",
        "id": "1798736712902377474",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须凝聚____，这就是各族人民大团结的力量。",
        "option": "",
        "answer": "中国力量",
        "id": "1798736713024012288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的核心是____。",
        "option": "",
        "answer": "以人为本",
        "id": "1798736712969486336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的第一要义是____。",
        "option": "",
        "answer": "发展",
        "id": "1798736712965292033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界经济版图发生深刻变化世界经济版图发生深刻变化，前所未有。世界经济重心加快“____”位移。",
        "option": "",
        "answer": "自西向东",
        "id": "1798736713057566722",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在新中国成立特别是改革开放以来长期探索和实践的基础上，经过十八大以来在理论和实践上的创新突破，我们党成功推进和拓展了____。",
        "option": "",
        "answer": "中国式现代化",
        "id": "1798736713015623680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____建设为经济建设和改革开放提供强大的精神动力和智力支持。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义精神文明",
        "id": "1798736712956903425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想所要回答和解决的正是____的重大问题。",
        "option": "",
        "answer": "建设什么样的党、怎样建设党",
        "id": "1798736712944320513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全是安邦定国的重要基石，____是全国各族人民根本利益所在。",
        "option": "",
        "answer": "维护国家安全",
        "id": "1798736713049178113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年，中共中央、国务院决定建立____经济特区。",
        "option": "",
        "answer": "海南经济特区",
        "id": "1798736712914960385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "城市经济体制改革的实验是从____入手的。",
        "option": "",
        "answer": "扩大企业自主权",
        "id": "1798736712898183169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的____。",
        "option": "",
        "answer": "历史方位",
        "id": "1798736712986263553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "综合分析国际国内形势和我国发展条件，党的十九大提出我们要全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标，然后再乘势而上开启____新征程。",
        "option": "",
        "answer": "全面建设社会主义现代化国家",
        "id": "1798736713032400896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强党的作风建设，最根本的是保持党与____之间的血肉联系。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1798736712961097730",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年，中国、俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦和塔吉克斯坦在5国元首会晤机制基础上正式建立____。",
        "option": "",
        "answer": "上海合作组织",
        "id": "1798736712944320512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义中国化的最新成果是____。",
        "option": "",
        "answer": "习近平新时代中国特色社会主义思想",
        "id": "1798736712994652162",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党____全国代表大会于2022年10月16日在北京开幕。",
        "option": "",
        "answer": "第二十次",
        "id": "1798736712998846464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们加强党对____的全面领导，把生态文明建设摆在全局工作的突出位置。",
        "option": "",
        "answer": "生态文明建设",
        "id": "1798736713024012289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大报告指出，新时期以来我们取得的一切成绩和进步的根本原因，集中到一点，就是高举了____伟大旗帜。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1798736712973680642",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出____是国家治理的一场深刻革命，关系党执政兴国，关系人民幸福安康，关系党和国家长治久安。",
        "option": "",
        "answer": "全面依法治国",
        "id": "1798736713015623681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是人和社会持续发展的根本基础。",
        "option": "",
        "answer": "良好生态环境",
        "id": "1798736712977874945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是维护社会公平正义的最后一道防线。",
        "option": "",
        "answer": "公正司法",
        "id": "1798736713011429376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，加快构建以国内大循环为主体、____相互促进的新发展格局。",
        "option": "",
        "answer": "国内国际双循环",
        "id": "1798736713003040770",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党在社会主义初级阶段的基本路线不动摇，关键是坚持____不动摇。",
        "option": "",
        "answer": "以经济建设为中心",
        "id": "1798736712906571778",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国的总目标是建设中国特色社会主义法治体系，建设____。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义法治国家",
        "id": "1798736712994652160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "构建人类命运共同体思想，核心是“建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、____的世界”。",
        "option": "",
        "answer": "清洁美丽",
        "id": "1798736713053372417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦归根到底是____，必须紧紧依靠人民来实现，必须不断为人民造福。",
        "option": "",
        "answer": "人民的梦",
        "id": "1798736713003040768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大第一次比较系统地提出和论述了____理论。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义初级阶段",
        "id": "1798736712906571776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平曾指出，决定中国命运的一招是____。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1798736712893988864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的____。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色",
        "id": "1798736713019817984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的基本要求是____。",
        "option": "",
        "answer": "全面协调可持续发展",
        "id": "1798736712965292034",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，改革开放是决定当代中国前途命运的关键一招，____是指引中国发展繁荣的正确道路，中国大踏步赶上了时代。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义道路",
        "id": "1798736712994652161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强社会建设，必须以____为重点。",
        "option": "",
        "answer": "保障和改善民生",
        "id": "1798736712956903424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国坚定奉行独立自主的____外交政策，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策，维护国际关系基本准则，维护国际公平正义。",
        "option": "",
        "answer": "和平",
        "id": "1798736713007235073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，深化国家监察体制改革，将试点工作在全国推开，组建国家、省、市、县____，同党的纪律检查机关合署办公，实现对所有行使公权力的公职人员监察全覆盖。",
        "option": "",
        "answer": "监察委员会",
        "id": "1798736713049178112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年，海峡两岸关系协会与台湾海峡交流基金会达成各自以口头方式表述“海峡两岸均坚持一个中国原则”的“____”，在此基础上开启了两岸事务性商谈。",
        "option": "",
        "answer": "九二共识",
        "id": "1798736712923348994",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "深化政治体制改革，必须坚持正确的政治方向，以保证____为根本。",
        "option": "",
        "answer": "人民当家作主",
        "id": "1798736712982069249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个一百年”的奋斗目标中第一个百年目标是____。",
        "option": "",
        "answer": "全面建成小康社会",
        "id": "1798736713028206593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的基本路线的“两个基本点”是坚持四项基本原则和____。",
        "option": "",
        "answer": "坚持改革开放",
        "id": "1798736712906571777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是马克思主义关于发展的____的集中体现。",
        "option": "",
        "answer": "世界观和方法论",
        "id": "1798736712973680641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的战略支撑。",
        "option": "",
        "answer": "创新",
        "id": "1798736713057566721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是马克思主义基本原理同中国实际相结合第二次历史性飞跃的理论成果。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义理论体系",
        "id": "1798736712935931906",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的实质是实现经济社会____的发展。",
        "option": "",
        "answer": "更好更快",
        "id": "1798736712973680640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三步走”发展战略指出，第一步是人民生活解决____。",
        "option": "",
        "answer": "温饱问题",
        "id": "1798736712910766081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是指在马克思主义指导下打破习惯势力和主观偏见的束缚，研究新情况，解决新问题。",
        "option": "",
        "answer": "解放思想",
        "id": "1798736712902377472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年1月16日，邓小平在中共中央召集的干部会议上作《目前的形势和任务》的讲话，强调坚持四项基本原则的核心是坚持____。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1798736712893988866",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会主义制度的自我完善与发展。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1798736712889794560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论的精髓是解放思想，____。",
        "option": "",
        "answer": "实事求是",
        "id": "1798736712935931905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年召开的中共十四大明确提出，我国经济体制改革的目标是建立____。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义市场经济体制",
        "id": "1798736712931737602",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": "",
        "answer": "全过程人民民主",
        "id": "1798736713007235072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义最本质的特征。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党的领导",
        "id": "1798736713057566720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2010年开始,中国成为世界____大经济体。",
        "option": "",
        "answer": "第二",
        "id": "1798736712977874946",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "首届中国国际进出口博览会举办城市是____。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1798736713028206592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个有利于”标准中，最根本的是____。",
        "option": "",
        "answer": "生产力标准",
        "id": "1798736712931737600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十二大明确提出建设有____的重大命题和“小康”战略目标。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色的社会主义",
        "id": "1798736712893988865",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴,是一项光荣而艰巨的事业，需要每个人付出艰苦努力，用____托起中国梦。",
        "option": "",
        "answer": "实干",
        "id": "1798736713032400897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义事业总体布局是____。",
        "option": "",
        "answer": "五位一体",
        "id": "1798736713036595201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2000年2月21日至25日，江泽民在广东考察工作，围绕加强新时期党的建设和推进高新技术产业发展两个项目进行调研。考察期间，江泽民完整地提出了“____”重要思想。",
        "option": "",
        "answer": "三个代表",
        "id": "1798736712940126208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____开启了我国改革开放和社会主义现代化建设历史新时期。",
        "option": "",
        "answer": "中共十一届三中全会",
        "id": "1798736712885600258",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年11月26日，____证券交易所正式成立。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1798736712914960386",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十六大确定了____的奋斗目标。",
        "option": "",
        "answer": "全面建设小康社会",
        "id": "1798736712956903426",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们创立了新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义____新的飞跃。",
        "option": "",
        "answer": "中国化时代化",
        "id": "1798736713019817985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以人为本、全面协调可持续的科学发展观的主题是____。",
        "option": "",
        "answer": "实现什么样的发展和怎样发展",
        "id": "1798736712969486337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。",
        "option": "",
        "answer": "文化自信",
        "id": "1798736713040789504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革的总目标是完善和发展中国特色社会主义制度，推进____和治理能力现代化。",
        "option": "",
        "answer": "国家治理体系",
        "id": "1798736712990457857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年10月16日我国第一座高能加速器——（____）对撞成功。",
        "option": "",
        "answer": "北京正负电子对撞机",
        "id": "1798736712923348992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年1月1日起，我国全面取消____。",
        "option": "",
        "answer": "农业税",
        "id": "1798736712965292032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的价值追求。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值观",
        "id": "1798736713040789505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经济改革的方向是要让市场在资源配置中发挥____作用。",
        "option": "",
        "answer": "决定性",
        "id": "1798736713032400898",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“一带一路”是“丝绸之路经济带”和____的简称。",
        "option": "",
        "answer": "21世纪海上丝绸之路",
        "id": "1798736713053372416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出：“____是马克思主义政党的本质属性，是马克思主义政党的生命所系、力量所在。”",
        "option": "",
        "answer": "先进性",
        "id": "1798736712952709121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“四个全面”中____是根本保障。",
        "option": "",
        "answer": "全面从严治党",
        "id": "1798736713044983809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是解放和发展生产力的必由之路是。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1798736712885600257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平指出：“贫穷不是社会主义，社会主义要消灭贫穷。”这个论断体现了____的要求。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义本质",
        "id": "1798736712931737601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论首要的基本理论问题是____。",
        "option": "",
        "answer": "什么是社会主义，怎样建设社会主义",
        "id": "1798736712935931904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要毫不动摇地巩固和发展公有制经济，毫不动摇地鼓励、支持、引导____发展。",
        "option": "",
        "answer": "非公有制经济",
        "id": "1798736712961097729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1981年6月，党的十一届六中全会通过了《____》，标志着党胜利地完成指导思想的拨乱反正。",
        "option": "",
        "answer": "关于建国以来党的若干历史问题的决议",
        "id": "1798736712889794561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民在十六大报告中指出，一个国家兴旺发达的不竭动力，一个政党永葆生机的源泉是____。",
        "option": "",
        "answer": "创新",
        "id": "1798736712948514816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年党的十六届六中全会审议并通过了《中共中央关于____若干重大问题的决定》。",
        "option": "",
        "answer": "构建社会主义和谐社会",
        "id": "1798736712948514817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年，中共中央、国务院为进一步对外开放而作出的战略举措是开发、开放____。",
        "option": "",
        "answer": "上海浦东新区",
        "id": "1798736712919154688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国银行股份有限公司和____股份有限公司分别于2004年8月26日和9月21日成立,两家国有独资商业银行整体改制为国家控股的股份制商业银行。",
        "option": "",
        "answer": "中国建设银行",
        "id": "1798736712952709122",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革发展的主体和动力是____。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1798736712910766080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济理论认为，计划经济与市场经济属于不同的____。",
        "option": "",
        "answer": "资源配置方式",
        "id": "1798736712927543297",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "高质量发展，必须坚持____改革方向。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义市场经济",
        "id": "1798736713011429377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年3月4日，胡锦涛在参加全国政协十届四次会议民盟、民进界委员联组讨论时讲话，提出____。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义荣辱观",
        "id": "1798736712952709120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大明确指出，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和____的发展之间的矛盾。",
        "option": "",
        "answer": "不平衡不充分",
        "id": "1798736712986263554",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "独立自主、____是我国实行对外开放政策必须坚持的基本原则。",
        "option": "",
        "answer": "自力更生",
        "id": "1798736712923348993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平提出“三个有利于”的标准是在____。",
        "option": "",
        "answer": "南方谈话",
        "id": "1798736712927543296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，中国式现代化的本质要求是：实现____发展。",
        "option": "",
        "answer": "高质量",
        "id": "1798736713003040769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2012年11月29日，习近平在参观“复兴之路”展览时指出：“实现____，就是中华民族近代以来最伟大的梦想。”",
        "option": "",
        "answer": "中华民族伟大复兴",
        "id": "1798736712998846466",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "两个文明一起抓，关键是____。",
        "option": "",
        "answer": "两手都要硬",
        "id": "1798736712919154689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大____，自信自强、守正创新，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。",
        "option": "",
        "answer": "建党精神",
        "id": "1798736712998846465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大提出要建设资源节约型、____社会。",
        "option": "",
        "answer": "环境友好型",
        "id": "1798736712986263552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“四个全面”中____是战略目标。",
        "option": "",
        "answer": "全面建设社会主义现代化国家",
        "id": "1798736713044983808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是兴国之魂，决定着中国特色社会主义发展方向。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值体系",
        "id": "1798736712982069248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济特区实行特殊的____和经济管理制度。",
        "option": "",
        "answer": "经济政策",
        "id": "1798736712898183168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义民主政治的本质和核心是____。",
        "option": "",
        "answer": "人民当家作主",
        "id": "1798736712977874944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年9月5日,邓小平在会见捷克斯洛伐克总统胡萨克时,提出了“____”的著名论断。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术是第一生产力",
        "id": "1798736712919154690",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]